【雙11爆買】銷量真係勁？刷單打手橫行 發「吉包」造數

近日有商家被踢爆銷售量造假外，專門為商家「刷單」的平台愈發猖狂，並由暗轉明，「雙11」今日開鑼，有多家刷單平台包括「Yes！淘」、「51刷單網」被發現生意暴升。

商家可在刷單平台上任意派單，打手接單後每完成一個任務，就可獲得幾元佣金。而且，平台上一切都是公開「透明」，每個打手賺取佣金的實時情況，都會在首頁滾動播出。有李姓高中生為「賺點零用錢」在刷單平台「51刷單網」註冊成為打手，他只要為一家網店的某個商品刷單後，將截圖發給店家，不消1分鐘，他在電子錢包就收到了兩筆款項，分別是刷單費用的退款佣金，該商品的銷量也由0急漲至20多單。

截至昨晚11時，「51刷單網」首頁的數據顯示，該平台可接任務1,899單，任務總數超過1,140萬單，會員總數超過6萬人。有刷單經驗1個多月的張女說，「51刷單網」的商家很多，每天的放單量都是按秒更新，不愁沒單可刷，商家亦不用擔心無法衝銷量。另外，她同時為網站拉攏刷手及商家，每名可使她拿10%佣金。

在造假過程中，物流也能通過發空包等方式造假。「Yes！淘」客服人員說，製假物流常用兩個方案，一是收件人不會收到真正的包裹，「可以設置發件地、收件人、收件地、電話等真實的物流信息，收到的卻是一個空包裹。」這種方案在該平台被視為四星安全系數的方案。

第二種方案被「Yes！淘」客服稱為「五星安全系數」。收件人會收到真實的包裹，不過包裹中的物品由商家來定，肯定不是刷單的那件商品。「雖然這種方式安全系數高，但商家所需的成本會更大，商家自己聯系物流，一般是5至10元一單。」客服說。

在「Yes！淘」刷單平台，為完成一條龍刷單服務，客服人員還向商家推薦使用「極致空包」網站來發送空包裹，內地記者登錄「極致空包網」後發現，每個空包裹根據不同的快遞企業設有不同的價格，涉及17個快遞公司，每個空包價格都在4元以下。

「極致空包網」發送空包裹時，只需在平台註冊好賬號後，將錢充值到賬戶中，選擇相應的快遞公司，填寫收貨地、發貨地、收件人、發件人信息即可。在電商刷單行業中，他們配合刷單平台完成製造假消費信息。

51刷單網首頁也有「飛淘單號網」的鏈接，用於全國空包代發。點擊鏈接進入後的頁面醒目標註：免費提供發貨、收獲底單及蓋章證明。10多家發空包的價格不一，最低價均不超過2元。

在每一次刷單全過程完成的背後，平台也能從中獲利。網購時「銷量」和「好評」似乎不能輕易作為購物參考。

年年都做假數架啦

五毛LEE兩日好勤力

物流公司都一齊做數

有錢齊齊搵 你搵唔搵？

眾所皆知

GDP就是這樣練成的

見慣不怪，鄰國d數據幾時冇做假

做假大蟈